台灣總督府總務長官 | vice_occupation= | vice_president= | predecessor =
[森岡二朗](../Page/森岡二朗.md "wikilink") | successor =
[成田一郎](../Page/成田一郎.md "wikilink") | birth_date =  |
birth_place = [長崎縣](../Page/長崎縣.md "wikilink") | death_date =  |
death_place =  | religion = | profession =
[文官](../Page/文官.md "wikilink") | spouse = | party = }}

**齋藤樹**（）[日本](../Page/日本.md "wikilink")[千葉縣人](../Page/千葉縣.md "wikilink")，日本官員，歷任[奈良](../Page/奈良縣.md "wikilink")、[靜岡等縣知事後升任日本國](../Page/靜岡縣.md "wikilink")[警視廳總監](../Page/警視總監.md "wikilink")。1940年11月接任[台灣總督府](../Page/台灣總督府.md "wikilink")[總務長官](../Page/總務長官.md "wikilink")，因為正逢戰爭尖峰期，為了實行[南進政策](../Page/南進政策.md "wikilink")，任內積極實施皇民化。日本[貴族院議員](../Page/貴族院.md "wikilink")

## 生平

出生於[長崎](../Page/長崎縣.md "wikilink")，為齋藤宗吉的長男。之後成為齋藤倉吉的養子。本籍在[千葉](../Page/千葉縣.md "wikilink")。

千葉中學畢業後，1912年7月於[第一高等學校畢業](../Page/舊制第一高等學校.md "wikilink")。同年8月，雖然在千葉縣大多喜中學就任[教諭](../Page/教諭.md "wikilink")，齋藤樹於1914年8月辭職。同年9月，赴[東京帝國大學法科大學就讀](../Page/東京帝國大學.md "wikilink")，在大學期間於1916年10月通過文官高等試驗合格。

1917年，齋藤樹畢業於[東京帝國大學法科大學](../Page/東京帝國大學.md "wikilink")，之後進入警務系統，歷任奈良、富山、埼玉、靜岡等縣知事後，1937年升任日本國警視廳總監。1940年11月他接[台灣總督府第十七任](../Page/台灣總督府.md "wikilink")[總務長官](../Page/總務長官.md "wikilink")。因正逢二戰戰爭尖峰期，為了實行[南進政策](../Page/南進政策.md "wikilink")，在期任內積極實施皇民化。除了推行日語文，禁止漢宗教風俗習慣。1942年後，戰爭情勢突變，擴大實施戰時物資的配給與管制。

## 個人興趣

宗教方面信仰佛教[日蓮宗](../Page/日蓮宗.md "wikilink")\[1\]。興趣有[短歌](../Page/短歌.md "wikilink")、[俳句和](../Page/俳句.md "wikilink")[高爾夫球](../Page/高爾夫球.md "wikilink")。\[2\]。

## 榮譽

  - 1921年7月1日 - 第一回國勢調査記念章\[3\]

## 參考來源

[Category:貴族院敕選議員](../Category/貴族院敕選議員.md "wikilink")
[Category:日本內務官僚](../Category/日本內務官僚.md "wikilink")
[Category:日本警察官僚](../Category/日本警察官僚.md "wikilink")
[Category:奈良縣知事](../Category/奈良縣知事.md "wikilink")
[Category:富山縣知事](../Category/富山縣知事.md "wikilink")
[Category:埼玉縣知事](../Category/埼玉縣知事.md "wikilink")
[Category:靜岡縣知事](../Category/靜岡縣知事.md "wikilink")
[Category:臺灣總督府總務長官](../Category/臺灣總督府總務長官.md "wikilink")
[Category:千葉縣出身人物](../Category/千葉縣出身人物.md "wikilink")
[Category:東京大學校友](../Category/東京大學校友.md "wikilink")

1.  猪野三郎監修『第十版 大衆人事録』（昭和9年）サ五一頁より。

2.
3.  『官報』第2858号・付録「辞令」1922年2月14日。